**3291. – Salix myrsinites** L. – Sous-arbrisseau de 10-40 cm, tortueux, couché-étalé, à rameaux et bourgeons d'abord velus ; feuilles subsessiles, ovales elliptiques, subaiguës, denticulées-glanduleuses, glabres ou soyeuses, vertes et luisantes sur les 2 faces, veinées-réticulées ; chatons contemporains, oblongs ou cylindriques, fournis, pédoncules et feuilles à la base, à //écailles velues, //pourpre-noirâtre ; //2 étamines libres, //anthères violacées ; //style allongé ; capsule velue ou glabrescente, conique, subsessile, à pédicelle plus court que la glande.//
Pâturages humides ou tourbeux des hautes montagnes : Alpes de la Savoie et du Dauphiné ; Pyrénées centrales. – Europe ; Asie et Amérique boréales. = Juin-août.